錢鋒雷在香港被砍，向華強崩牙駒都出手了

距離2020年的結束，還有一個多月，但對於大陸的一些企業家來說，邁向2021年的跨年步履並不輕鬆。當然，首當其衝的是馬雲，螞蟻上市臨門一腳被任性叫停，這讓無數看官明白，在黨的江湖，一個螞蟻帝國不過只是一隻小小的螞蟻。之後，大陸的企業家們成為了年末大戲的一個又一個主角，有人被拘捕，有人被追砍⋯⋯一時間，頗有種風聲鶴唳，人人自危的態勢。在中共治下，昔日的「錢多多」們，如今變的是危險多多、麻煩多多，一場「收割富豪」的風暴正在上演中。

作為帝國蟻王，馬雲在螞蟻上市被叫停後，至今沒有公開對叫停做過任何的評論，就在人們對背後的故事仍然好奇地想探出個究竟的時候，又有一件事，因為和馬雲沾了邊，而成了人們茶餘飯後談論的熱點。14日凌晨的時候，馬雲的好友，外號「錢多多」的大陸富豪錢峰雷在香港灣仔遇襲。錢峰雷和他的助理在回家路途中被三位兇徒持刀追斬，錢峰雷大腿中刀，而他的助理傷勢嚴重。

「錢多多」被砍 驚動黑白兩道
錢峰雷，寧波人，是阿里巴巴的股東，也是環球國際控股（香港）有限公司董事長，曾經賣過冰棍、西瓜，做過裝修工和房產銷售代理。大約在2006年，錢峰雷突然發達以富豪現身，有人說這跟馬雲有關，因為錢峰雷後來當過馬雲同學。也有消息說，錢峰雷是螞蟻金服的間接股東。

傳說錢峰雷有個座右銘，「跟對人跟進中南海，跟錯人跟到阿富汗」，這雖然是錢峰雷的個人感悟，但也似乎是中國商人們的一個人生寫照。

浙江商界有種說法，馬雲身邊有三個寧波人，錢峰雷是其中之一。但錢峰雷究竟如何暴富，以及是否和馬雲有關，外界並不知曉。

因為有馬雲之事在前，所以關於這一次的錢峰雷遇襲，有人認為這是在殺雞儆猴，警告馬雲。那是誰在警告馬雲呢？難道是習書記？但他身為習一尊，軍、警、特工，各種資源多的是，用得著走這種喊打喊殺的江湖路線嗎？

對於這件事，香港實業家袁弓夷認為，「錢多多」被砍事件與中共的權鬥並無關係，也不涉及政治，主要還是「錢」的事情。他表示，因為錢峰雷是馬雲的好友，他可以拿到螞蟻集團上市的IPO股份，所以可能是他承諾過一些人可以拿到螞蟻IPO，卻沒想到，螞蟻上市被喊停了，他答應了卻沒做到，可能因此遭到報復。

當然，這也是一家之言，因為螞蟻叫停上市也不是錢峰雷能左右的，所以可能還有內情。

我們看到的消息還有，錢峰雷遇襲後，15日晚上8時左右，他在微博上發文懸賞1,000萬港元緝兇。

隨後，澳門的大佬尹國駒（「崩牙駒」）通過14K，香港的向華強通過新義安，分別向江湖上發出了「江湖追查令」，要求江湖上各幫派全力協助警方破案和緝兇。有評論人士說，這是黑道「大幫主」在用這種方式澄清：「事情不是我幹的！」

外界報道說，尹國駒和向華強均是錢峰雷的好友，早年錢峰雷在澳門賭場時就和「崩牙駒」結識，二人也曾有過業務往來。錢峰雷和向華強則是在馬雲的社交圈子裏認識，後來也成為了親密的朋友和商業夥伴。

17日的時候，曾擔任過香港衛視副總裁兼執行台長的媒體人楊錦麟在他的「老楊到處說」節目中說：錢峰雷背景不簡單，案子驚動了黑白兩道，傳聞向華強與澳門大佬尹國駒都要求江湖兄弟全力協助警方破案，恐怕也屬於破不了案的那一類。他說，錢峰雷自己知道究竟是怎麼回事，當然道上兄弟也知道，而警方可能是裝作不知道。

但是令人關注的是，錢峰雷最後一次更新個人微博是在7月份，也就是螞蟻叫停之前，他在7月時的這次微博更新中說：「這世上沒有奇蹟，有的是偶然和必然，還有誰做了甚麼而已⋯⋯金錢和利益永遠是人性的照妖鏡⋯⋯」。

看來，關於金錢和利益的思考，應該在螞蟻叫停上市前，就已經困擾到錢峰雷了，其實還不止是讓錢峰雷困擾，相信很多中國企業家都或多或少的被這個問題所困擾。